**艾米利亞諾·梅爾卡多·德爾托羅**（，），出生於[西属西印度群岛](../Page/西属西印度群岛.md "wikilink")
[波多黎各東南的](../Page/波多黎各.md "wikilink")[卡沃羅霍](../Page/卡沃羅霍.md "wikilink")（Cabo
Rojo），2006年12月11日至2007年1月24日被[金氏世界記錄列入世界上](../Page/金氏世界記錄.md "wikilink")[最年長者](../Page/最年長者.md "wikilink")，終年115歲156日，同時也是金氏世界記錄上史上第2位最長壽男子。2012年9月23日，[木村次郎右衛門超越他的年齡](../Page/木村次郎右衛門.md "wikilink")。梅爾卡多也是史上經確認最年長的西班牙裔/拉丁裔人。

梅爾卡多對於1898年發生的[美西戰爭至今仍有鮮明的記憶](../Page/美西戰爭.md "wikilink")。1918年[第一次世界大戰時](../Page/第一次世界大戰.md "wikilink")，梅爾卡多曾被[美國軍隊徵召入伍](../Page/美國.md "wikilink")，不過當年11月大戰結束時他還在受訓，因此他從未上過戰場。1993年，在紀念一戰停戰協定簽署七十五周年之際，時任[美國總統的](../Page/美國總統.md "wikilink")[比爾·柯林頓還曾為梅爾卡多授予榮譽勳章](../Page/比爾·柯林頓.md "wikilink")。他後來曾在波多黎各的蔗園工作，曾3度結婚，但一直未有子女。他在九十歲時戒掉長達七十六年的吸煙習慣。在[荷蘭女人瑞](../Page/荷蘭.md "wikilink")[亨德里克吉·范·安德爾](../Page/亨德里克吉·范·安德爾.md "wikilink")（[:en:Hendrikje
van
Andel-Schipper](../Page/:en:Hendrikje_van_Andel-Schipper.md "wikilink")，當時被認為是最年長者）於2005年8月30日逝世後，梅爾卡多曾一度是「最年長者」。臨終前與侄女托馬希塔·魯伊斯一起居住在波多黎各西北的伊莎貝拉。

## 記錄

  - 2004年5月29日，[蘿瑪娜·特立尼達·伊格萊西亞斯-約旦逝世](../Page/蘿瑪娜·特立尼達·伊格萊西亞斯-約旦.md "wikilink")，梅爾卡多以112歲282天之齡，成為波多黎各在世最年長者。
  - 2004年11月9日，[弗雷德·黑爾逝世](../Page/弗雷德·黑爾.md "wikilink")，梅爾卡多以113歲90天之齡，成為在世最年長男子。
  - 2006年3月31日，梅爾卡多以114歲273天之齡，超越蘿瑪娜·特立尼達·伊格萊西亞斯-約旦成為波多黎各史上最年長者。
  - 2006年8月21日，梅爾卡多成為歷史上認證第二位年齡達到115歲的男子，[克里斯蒂安·莫特森在](../Page/克里斯蒂安·莫特森.md "wikilink")1997年8月這樣後幾乎整整9年才再度達成。
  - 2006年12月11日，[伊莉莎白·博登逝世](../Page/伊莉莎白·博登.md "wikilink")，梅爾卡多以115歲112天之齡，成為在世最年長者。
  - 2007年1月24日，梅爾卡多逝世，終年115歲156天，[田鍋友時成為在世最年長男子](../Page/田鍋友時.md "wikilink")，而[艾瑪·提爾曼成為在世最年長者](../Page/艾瑪·提爾曼.md "wikilink")。

## 參見

  - [波多黎各人列表](../Page/波多黎各人列表.md "wikilink")
  - [獲驗證的最長壽者列表](../Page/獲驗證的最長壽者列表.md "wikilink")
  - [獲驗證的最長壽男性列表](../Page/獲驗證的最長壽男性列表.md "wikilink")
  - [長壽](../Page/長壽.md "wikilink")
  - [超級人瑞](../Page/超級人瑞.md "wikilink")

## 外部連結

  - [新華網有關梅爾卡多的報導](http://news.xinhuanet.com/video/2006-08/23/content_4995863.htm)
  - [BBC新聞關於梅爾卡多逝世的報導（英語）](http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/6296089.stm)

[M](../Category/波多黎各人.md "wikilink") [M](../Category/最年长者.md "wikilink")
[M](../Category/超級人瑞.md "wikilink") [M](../Category/最年長男人.md "wikilink")